**Opera**（又稱：**Opera瀏覽器**；前稱：**Opera
Mobile**），是[Opera軟件為](../Page/Opera軟件.md "wikilink")[智能手機和](../Page/智能手機.md "wikilink")[個人數碼助理推出的](../Page/個人數碼助理.md "wikilink")[行動瀏覽器](../Page/行動瀏覽器.md "wikilink")。

## 功能

Opera所用的引擎是自主開發的[Presto](../Page/Presto.md "wikilink")[排版引擎](../Page/排版引擎.md "wikilink")，後被[Webkit取代](../Page/Webkit.md "wikilink")，支援多種網路標準，如[XMS](../Page/XMS.md "wikilink")、[Ajax等](../Page/Ajax.md "wikilink")。

此外，Opera
Turbo網頁壓縮技術藉由該公司的網頁伺服器來壓縮網頁大小，藉此降低用戶端下載傳輸量，頁面加載時間得到了改善，帶寬消耗降低了80%。它使用Opera的小屏幕渲染（SSR）技術和文字換行，瀏覽器可以動態地重新格式化小屏幕網頁，還可以通過在觸摸屏或鍵盤上使用手指觸摸或觸筆來使用，並且縱向和橫向模式顯示\[1\]。

該瀏覽器還提供快速撥號的功能，這個功能使得使用者能自訂初始畫面，放上常用的連結，最新版更支援無上限的快速撥號項目。支援智慧文字重新排版，讓使用者能更輕鬆地在手機這類小螢幕裝置上瀏覽網頁。其他如多分頁瀏覽、複製貼上、記憶帳號密碼、網址自動完成、歷史、我的最愛等等常見的功能也一應俱全。在網頁縮放方面，在支援的多點觸控螢幕裝置上可實現雙指拖曳來調整網頁放大倍率，亦可輕點兩下來縮放至預設大小。\[2\]。

Opera
Mobile是[UIQ和Plaszma操作系统的預置瀏覽器](../Page/UIQ.md "wikilink")，所有這兩種系統的手機都默認包含Opera
Mobile。除此之外，Opera也為[Symbian和](../Page/Symbian.md "wikilink")[Windows
Embedded
Compact手機製造商提供預裝定制服務](../Page/Windows_Embedded_Compact.md "wikilink")。值得注意的是，[聯發科技和](../Page/聯發科技.md "wikilink")[BREW版本的Opera](../Page/BREW.md "wikilink")
Mobile只能通過預裝途徑獲得，而不能自主下載\[3\]。

## 歷史

  - 發佈6.0版本。
  - 2003年6月25日，發佈6.0.1小更新。
  - 2003年10月27日，發佈6.10，更新為多語言版本。
  - 2005年7月13日，大約兩年之後，發佈8.0，首次支援[DHTML](../Page/DHTML.md "wikilink")。
  - 2005年11月14日，發佈8.5。
  - 2006年4月5日，發佈8.6，首次支援[SVG](../Page/SVG.md "wikilink")。
  - 2006年8月29日，發佈8.65，8.6版本的小更新。
  - 2007年2月，宣佈9.0。
  - 2008年7月17日，發佈9.5,
  - 2009年6月8日，發佈9.7 beta。
  - 2009年11月2日，發佈10 beta。
  - 2010年3月16日，發布10.0。這是Opera Mobile第一個免費下載的正式版。
  - 2010年5月11日，第一個[Maemo版本問世](../Page/Maemo.md "wikilink")。
  - 2010年11月9日，第一個可公開下載的[Android版本問世](../Page/Android.md "wikilink")。
  - 2011年3月22日，發布11.0。針對[觸控式螢幕和](../Page/觸控式螢幕.md "wikilink")[平板電腦作出優化](../Page/平板電腦.md "wikilink")；首次支援[HTML5](../Page/HTML5.md "wikilink")；第一個[MeeGo和](../Page/MeeGo.md "wikilink")[Windows
    7版本問世](../Page/Windows_7.md "wikilink")。
  - 2011年10月11日，發布11.5。引入流量統計功能\[4\]。
  - 2012年2月27日，發布12.0。首次支援[WebGL](../Page/WebGL.md "wikilink")\[5\]。

## 參考文獻

## 外部連結

  - [Opera全球](https://www.opera.com/mobile)

  - [Opera中國大陸](https://www.opera.com/zh-cn/mobile)

  - [Opera台灣](https://www.opera.com/zh-tw/mobile)

[Category:Opera Software](../Category/Opera_Software.md "wikilink")
[Category:網頁瀏覽器](../Category/網頁瀏覽器.md "wikilink")

1.  [Opera Solutions: Opera
    Mobile](http://www.opera.com/business/solutions/mobile/features/).
    Opera.com. Retrieved on 2011-01-15.
2.  [Opera unveils turbo-charged browsing at Mobile World
    Congress 2009](http://www.opera.com/press/releases/2009/02/12/).
    Opera.com (2009-02-12). Retrieved on 2011-01-15.
3.  <http://mobile.engadget.com/2009/12/>
    10/opera-mobile-10-for-android-now-available-but-not-to-you/
4.  <http://www.opera.com/press/releases/2011/10/11/>
5.  <http://www.opera.com/press/releases/2012/02/27/>